# РКС
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/r/rks_logo1t.webp)](f/c/r/rks_logo1.webp)|<contact@spacecorp.ru>, +7(495)509-12-01, +7(495)509-12-02, Fax +7(495)509-12-00;<br> *Россия, 111250, Москва, ул. Авиамоторная, д. 53*<br> <http://russianspacesystems.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**<mark>Осторожно! [Болото](swamp.md)!</mark>**

**АО 「Российские космические системы」** — ведущее предприятие ракетно‑космической отрасли, специализирующееся на разработке, изготовлении, авторском сопровождении и эксплуатации космических информационных систем.

**Продукция:**

1. создание, развитие и целевое использование глобальной навигационной системы ГЛОНАСС;
1. космические системы поиска и спасания, геодезии, гидрометеорологического обеспечения, связи и ретрансляции, дистанционного зондирования планет и других космических объектов, радиотехнического обеспечения научных исследований космического пространства;
1. бортовые приборы и комплексы космических аппаратов специального и гражданского назначения;
1. наземные пункты приёма и обработки информации дистанционного зондирования Земли, автоматизированные комплексы управления космическими аппаратами, [LV](lv.md) и [РБ](lv.md);
1. полигонные измерительные комплексы;
1. автоматизированные системы управления, измерения, мониторинга ресурсов и объектов.

АО 「Российские космические системы」 является [ГНИО](hrorsi.md):

- по созданию, развитию и целевому использованию спутниковой системы ГЛОНАСС, включая функциональные дополнения, аппаратуру потребителей и наземный комплекс управления;
- по Единому государственному наземному автоматизированному комплексу управления космическими аппаратами;
- по системе сбора, обработки и распространения информации дистанционного зондирования Земли;
- по национальному сегменту международной спутниковой системы поиска и спасания КОСПАС‑САРСАТ;
- по бортовым ретрансляционным комплексам для космических аппаратов.

АО 「Российские космические системы」 — участник важнейших проектов отечественной космонавтики, а также крупных международных проектов, в ходе которых созданы:

- средства управления и приема телеметрической информации для плавучего космодрома 「Sea Launch」;
- аппаратура управления и передачи данных для космических аппаратов международных программ изучения космического пространства 「Астрон」, 「Гранат」, 「Интербол」, 「Спектр」;
- бортовые комплексы управления и телеметрии для служебного модуля Международной космической станции, наземный комплекс управления станцией и грузовыми кораблями, система передачи телевизионной информации;
- наземные комплексы управления космическими аппаратами для прочих международных проектов.

Компания обладает уникальным опытом разработки, изготовления, авторского сопровождения и эксплуатации космических и наземных систем различного назначения. Сочетание богатого научного потенциала и более чем 65‑летней истории позволяет АО 「Российские космические системы」 гарантировать партнерам эффективное сотрудничество и успешную реализацию взаимовыгодных интересов.



## The End

end of file
